1. В багатьох випадках нам потрібно одну дію повторити багато разів і для того щоб не дублювати код і писати одне і те саме існують цикли. Цикл буде повторювати свою дію поки терміни які ми прописали будуть правдиві. Так ми можемо економити велику кількість коду і часу спрощуючи проблему.
